# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2017-2019, Vision Network Project
# This file is distributed under the same license as the vision.network package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# VISION official <michael@vision.network>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: vision.network latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-04-27 17:44+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2019-01-11 05:18+0000\n"
"Last-Translator: VISION official <michael@vision.network>, 2019\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/voken/teams/95092/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:2
msgid "Application description and economic model"
msgstr "应用说明与经济模型"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:6
msgid "A Distributed Extensible Virtual Network"
msgstr "分布式的智能虚拟网络"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:14
msgid ""
"The existing infrastructures in the world is physically connected. While "
"ISPs (Internet Service Providers) provide users with network access "
"services, they can centralize blockades and block your access. The Vision "
"Network uses distributed peer-to-peer network technology to build a "
"distributed, intelligent virtual network on the physical layer and ISP "
"network layer through a large number of nodes, which can surely connect the "
"whole world."
msgstr ""
"全球现有的物理层网络已经互联互通，而 ISP （网络服务提供商）为用户提供网络接入服务的同时也可以中心化地实施封锁、阻断用户的一些访问。Vision "
"Network 可以通过无限的用户节点，使用 P2PNET 分布式端对端网络技术在物理层网络和 ISP "
"网络层之上，构建一层分布式的智能虚拟网络，连通全世界。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:21
msgid ""
"The Vision Network provides distributed services such as VPN, CDN, DNS, and "
"DDoS defense. The :ref:`voken` with stable value scale will be used in the "
"ecology and produce an incentive effect. Everyone can participate in "
"distributed network construction. We believe the Vision Network, a "
"distributed Internet infrastructure will make the Internet more open, more "
"equal, more stable, more efficient, safer and freer."
msgstr ""
"Vision Network 提供分布式的 VPN、CDN、DNS、DDoS 防御等一系列分布式服务，基于区块链技术、使用价值尺度稳定的 "
":ref:`voken` "
"作为生态“货币”激励，是由全球无限节点参与构建的、具有成长性的分布式互联网基础设施，使互联网更开放、更平等、更稳定、更高效、更安全、更自由。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:28
msgid ""
"**1 Voken = 100 GB client network traffic (price at IDC is $8.0 - 8.5)**"
msgstr "**1 Voken = 100 GB 客户端流量（ IDC 资源价格 $8.0 - 8.5 美元）**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:30
msgid ""
"The user running the service node makes use of idle network resources to "
"earn Vokens, and the user or organization that needs the service uses Vokens"
" exchange to settle through the vnCHAIN blockchain."
msgstr "运行服务节点的用户利用闲置的网络资源赚取 Voken ，需求服务的用户或组织则使用 Voken 兑换，通过 vnCHAIN 区块链结算。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:37
msgid "Turn user's idle network resources into cash"
msgstr "用户闲置的网络资源变现"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:39
msgid ""
"The vast majority of home broadband networks use less than 3% of the full-"
"year network, a large number of network resources are idle. These idle "
"resource fragments can be combined through technical means and can generate "
"huge value."
msgstr ""
"绝大多数的家庭宽带全年网络的综合使用率不足 3%，有大量的网络资源处于闲置状态，这些闲置的资源碎片通过技术手段拼合起来，可以产生巨大的价值。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:43
msgid ""
"With the help of Vision Network, users participating in the ecology can "
"easily run VISION node programs on computers, routers, TV boxes, and even "
"mobile devices, even if they do not have the professional technical ability "
"to share idle network resources. The longer the time is online, the more "
"Vokens can be obtained, which can be used to exchange the services you need "
"in the ecology, or sell them on the exchange to turn your idle network "
"resources into cash."
msgstr ""
"在 Vision Network 的帮助下，参与生态的用户即使不具备专业的技术能力，也可以方便地在电脑、路由器、电视盒、甚至是移动设备上运行 "
"VISION 节点程序，分享闲置的网络资源，在线时间越长，获得的 Vokens "
"越多，可以用来兑换生态中自己所需的服务，或是在交易所卖出，实现将闲置的网络资源变现。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:54
msgid "VPN, Virtual Private Network"
msgstr "VPN 虚拟私人网络"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:56
msgid ""
"Virtual Private Network, abbreviated as VPN, is commonly used to connect "
"private networks between large and medium-sized enterprises or groups. It is"
" a kind of way that can use open network (usually Internet) to transmit "
"network information of intranet. VPN uses cryptographic tunneling protocol "
"to realize accurate and secure transmission of information."
msgstr ""
"Virtual Private Network，缩写为 "
"VPN，常见应用于连接大中型企业或团体与团体间的私人网络的通讯方法。是一种可以使用公开网络（通常是互联网）来传送内部网的网络信息的途径，VPN "
"利用加密隧道协议来实现信息的准确、保密、安全传输。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:62
msgid ""
"In some regional networks where access is selectively restricted or blocked,"
" because classic proxy services (such as HTTP proxy or Socks5 proxy, tec.) "
"have been nearly impossible to use, VPN technology has almost become the "
"preferred choice for cross the network blockages."
msgstr ""
"在一些访问被选择性限制或屏蔽的区域性网络中，由于常见的代理服务（如 HTTP 代理或Socks5代理等）早已几近无法使用，VPN "
"技术也几乎成了穿越网络封锁（俗称“翻墙”或“梯子”）的首选。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:70
msgid "Using VPN to cross the network blockades -- obvious rigid demands"
msgstr "使用 VPN 穿越网络封锁 —— 显而易见的刚性需求"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:72
msgid ""
"Just in China, **several tens of millions of users** with rigid demands have"
" not been satisfied. They need services like Google, Wikipedia, Facebook, "
"Twitter, and access to professional websites in many fields. They are "
"mainly:"
msgstr ""
"仅以中国大陆为例， **数千万刚性需求用户** 尚未得到良好满足，他们需要 "
"Google、维基百科、Facebook、Twitter、和访问一些不同领域专业网站等服务，他们主要是："

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:76
msgid "Scientists and scholars"
msgstr "科学家和学者"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:77
msgid "Companies engaged in scientific research"
msgstr "从事科学研究的公司"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:78
msgid "International trade practitioners"
msgstr "外贸行业从业者"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:79
msgid "Foreigner in China, for working, studying or traveling."
msgstr "在华的外国人（工作、留学、旅游）"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:80
msgid "Design Company, Film Company, Designer"
msgstr "设计公司、影视公司，设计师"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:81
msgid "Foreign-funded enterprise employees (mainly mobile office needs)"
msgstr "外资企业员工（主要是移动办公需求）"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:82
msgid "Overseas game users"
msgstr "海外游戏用户"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:83
msgid "Crypto-currency investors / holders / developers"
msgstr "加密货币投资人、使用者与相关开发人员"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:84
msgid "Others"
msgstr "其它"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:86
msgid ""
"The network environment in China mainland is quite typical, the demand is "
"concentrated and universal. Actually, not only in China mainland, but also "
"in many parts of the world. For example, North America, Europe, and North "
"Asia, there are also restrictions or speed limits or blockings."
msgstr ""
"中国大陆的网络环境比较典型，需求集中且具有普遍性，而其实不仅在中国大陆，代理和翻墙需求在世界很多地区也有存在，例如北美、欧洲和亚洲北部也存在 ISP "
"选择性的对一些国际线路的直接访问限速或阻断的情况。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:93
msgid "Current situation and problems of traditional VPN"
msgstr "传统中心化 VPN 现状与问题"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:95
msgid ""
"At present, the main way for users to go through the network blockade is to "
"buy the VPN services provided by commercial software on a monthly basis, and"
" very few users with technical ability may build their own servers."
msgstr "目前用户穿越网络封锁的途径主要是按月按年购买商业化软件提供的 VPN 服务，极少有技术能力的用户也有可能自己搭建服务器。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:99
msgid ""
"These companies and software services are affected by various factors, such "
"as clear organization, limited server IP concentration, and unstable service"
" due to the upgrading of the blockade technology, business policies, ethics,"
" speed limit or even close the company, and so on is not uncommon."
msgstr ""
"定位于提供“翻墙”服务（有些也自称“加速器”）的公司和软件服务，由于主体组织明确、服务器有限、IP "
"集中，同时受封锁技术升级（也俗称“墙越来越高”）、经营政策、从业道德等多方面因素影响，服务不稳定、不易持续、限流限速甚至携款跑路等情况也是屡见不鲜。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:108
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:153
msgid "vnVPN"
msgstr "vnVPN"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:110
msgid ""
"A decentralized distributed VPN service with unlimited nodes can cross the "
"blockade, and avoid DNS pollution. Rigid demand, huge base, clear technical "
"path."
msgstr "vnVPN 定位为去中心化的、全网在线节点自动撮合的翻墙服务应用，刚性需求、基数庞大、技术路径清晰。 "

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:113
msgid ""
"The business logic of matching supply and demand is similar to shared "
"economy models such as Ube. The technical advantage is that there is no need"
" to set up a centralized intermediary organization, vnVPN create a "
"decentralized platform based on blockchain and code rule. The contract is "
"settled automatically, the node inside the wall pays the :ref:`voken` as the"
" demand side, and the outside node uses the idle bandwidth as the service "
"party to provide the encrypted trafficproxy service and automatically accept"
" the :ref:`voken` settlement, and use the PoT consensus based on the "
"traffic. Online service, blockchain settlement."
msgstr ""
"撮合供需的商业逻辑与 Uber 和滴滴出行等共享经济模式相似，技术上的优势是并不需要设置一个中心化的中介机构，vnVPN "
"打造一个基于区块链的去中心化平台，代码法制、合约自动结算，墙内节点作为需求方支付 :ref:`voken` "
"使用翻墙服务，墙外节点作为服务方使用闲置带宽提供加密的流量代理服务并自动接受 :ref:`voken` 结算，使用基于流量的 PoT "
"共识，在线服务，链上结算。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:124
msgid "What can vnVPN helps you?"
msgstr "vnVPN 可以为你做什么？"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:128
msgid "Cross the network blockade"
msgstr "穿越网络封锁"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:127
msgid ""
"Without restriction, you can access any content. No matter where you are, "
"vnVPN can always help you connect to anywhere of the Internet easily."
msgstr "不受任何限制地访问被封锁或被过滤的在线内容。无论你是长期生活在某地或是正在旅行，vnVPN允许你自由连接到互联网世界的任何角落。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:137
msgid "Use wireless networks anywhere safely"
msgstr "在任何地方安全地使用无线网络"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:131
msgid ""
"The widely used wireless hotspots not only bring convenience to users, but "
"also bury the security problems. People who use the same network can easily "
"eavesdrop on unprotected communications."
msgstr "广泛使用的 WiFi 无线热点为用户带来方便的同时也埋下了安全隐患，处在使用相同网络的人可以轻松地窃听未受保护的用户访问。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:135
msgid ""
"If you are in a bank, airport, hotel, restaurant, coffee shop, hospital, "
"shopping mall, or any other public network, using vnVPN will allow all your "
"communications to use secure encrypted tunnels and avoid being hacked."
msgstr ""
"如果你身处银行、机场、酒店、餐厅、网吧、咖啡店、医院、商场或任何其他公共网络，使用 vnVPN 可以让你的所有访问使用安全的加密隧道，而避免被黑客入侵。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:141
msgid "One-touch connection"
msgstr "一键连接"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:140
msgid ""
"The vnVPN interface is concise and clean, with one-click connection and easy"
" to use, it does not require complex configuration and can be kept running "
"in the background."
msgstr "vnVPN 无需复杂配置，保持后台运行即可，界面简洁干净，一键连接，简单易用。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:147
msgid "Smart routing"
msgstr "智能分流"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:144
msgid ""
"Smart offload mode can automatically determine whether the access is smooth."
" Only when the communication is blocked, the vnVPN network proxy is "
"activated to save the traffic cost."
msgstr "vnVPN 智能分流模式可以自动判断访问是否通畅，只有访问受阻时才使用 vnVPN 网络代理，节约流量费用。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:150
msgid "Advantages of the vnVPN"
msgstr "vnVPN 的优势"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:153
msgid "Traditional VPN"
msgstr "传统 VPN "

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:153
msgid "Non VPN"
msgstr "无 VPN"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:155
msgid "**Cross the network blockade**"
msgstr "**穿越封锁**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:155
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:157
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:159
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:169
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:171
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:242
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:244
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:312
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:320
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:322
msgid "**Yes**"
msgstr "**是**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:155
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:155
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:157
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:159
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:169
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:171
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:242
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:244
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:320
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:322
msgid "No"
msgstr "否"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:157
msgid "**Privacy protection**"
msgstr "**隐私保护**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:157
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:312
msgid "Part"
msgstr "部分"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:159
msgid "**Never breakdown**"
msgstr "**永不宕机**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:159
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:161
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:163
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:165
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:167
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:169
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:171
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:242
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:244
msgid "/"
msgstr "/"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:161
msgid "**Payment methods**"
msgstr "**付费方式**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:161
msgid "**By traffic**"
msgstr "**按量计费**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:161
msgid "Monthly/yearly"
msgstr "按月 / 按年"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:163
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:236
msgid "**Speed limit**"
msgstr "**速度限制**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:163
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:236
msgid "**Fast**"
msgstr "**不限**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:163
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:236
msgid "Relatively fast"
msgstr "潜规则暗限"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:165
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:240
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:318
msgid "**Price level**"
msgstr "**价格**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:165
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:240
msgid "**Cheap**"
msgstr "**便宜**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:165
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:240
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:314
msgid "Expensive"
msgstr "贵"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:167
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:234
msgid "**Number of nodes**"
msgstr "**节点数**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:167
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:234
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:316
msgid "**Unlimited**"
msgstr "**无限**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:167
msgid "Limited"
msgstr "有限"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:169
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:242
msgid "**Users can participate**"
msgstr "**用户参与**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:171
msgid "**Traffic is permanently valid**"
msgstr "**流量不限有效期**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:174
msgid ""
"Traversing regional technology blockages using global user dynamic IP "
"communications"
msgstr "使用全球用户动态 IP 之间的通信，穿越区域性技术封锁"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:175
msgid "Built-in vnDNS service to eliminate centralized DNS pollution"
msgstr "内置 vnDNS 服务，杜绝中心化的 DNS 污染影响"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:176
msgid "User privacy protection mechanism"
msgstr "完善的用户隐私保护机制"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:177
msgid "Infinite node"
msgstr "无限节点"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:178
msgid ""
"Zero management of service nodes, turn user's idle network resources into "
"cash"
msgstr "墙外服务节点提供服务，零管理，将闲置带宽资源变现"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:179
msgid ""
"Zero configuration of demand node, automatic update, smart proxy routing "
"with vnPAC"
msgstr "墙内需求节点使用服务，零配置，vnPAC 技术自动实时更新、分流自动代理"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:180
msgid "Traffic is permanently valid with no limit"
msgstr "流量永久有效，没有使用时间限制"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:185
msgid "CDN, Content Distribution Network"
msgstr "CDN 内容分发网络"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:187
msgid ""
"CDN is the content distribution network. By setting up node servers "
"everywhere in the network, users can get the required content near the them,"
" make the content more quickly and more stable, solve the situation of "
"Internet network congestion, and improve the speed of communications to the "
"web site."
msgstr ""
"CDN 即内容分发网络，通过在网络各处设置节点服务器，使用户可就近取得所需内容，使内容传输更快、更稳定，解决 "
"Internet网络拥挤的状况，提高用户访问网站的响应速度。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:195
msgid "Cost and efficiency demands of CDN service"
msgstr "CDN 成本与效率需求"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:197
msgid ""
"Traditional centralized CDN services rely on IDC or cloud service providers."
" The number of nodes is limited, the servers and bandwidth resources are "
"expensive. The website has to pay too much for it, however the efficiency "
"and the user experience are also limited."
msgstr ""
"传统中心化的 CDN 服务，依赖于 IDC 机房或云服务商，节点数量有限、服务器和带宽资源昂贵，采用了 CDN "
"加速技术的网站虽然用户访问速度有一定提升，网站主体却需要为此支付过于高昂的成本，效率和用户体验的提升也有限。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:205
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:232
msgid "vnCDN"
msgstr "vnCDN"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:207
msgid ""
"A decentralized distributed content of the accelerated distribution "
"services, with unlimited nodes, it will be faster, has better prices and "
"transparent measurement."
msgstr "去中心化的、全网在线节点自动撮合的内容加速分发服务，速度更快、节点更多、价格更优、计量透明。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:211
msgid ""
"The traditional centralized CDN service has great potential in optimizing "
"efficiency and cost. Due to the limitation of IDC and cloud service "
"providers, not only the number of nodes is limited, but also the traffic is "
"expensive. Its central main operation is also often accused of data fraud "
"and fuzzy accounting opaque."
msgstr ""
"传统中心化的 CDN 服务，在效率和成本上均有很大的优化空间，由于受 IDC 和云服务商的限制，不但节点数量有限、流 "
"量昂贵，其中心化的主体运营方式也经常被指责数据做假和计费模糊不透明。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:216
msgid ""
"The vnCDN combines blockchain technology, distributed network and "
"traditional CDN technology to share a huge user base with vnVPN, truly "
"global infinite nodes, and more users can easily access computers, routers, "
"TV boxes, mobile devices, or even just a RaspberryPI device running VISION "
"node programs, taking advantage of the unlimited traffic and cost advantages"
" of home bandwidth, sharing their idle bandwidth and storage, generating "
"revenue, making Internet acceleration nodes ubiquitous. It also provides "
"more affordable, faster, more nodes and transparent, metrological "
"distributed CDN services for website owners who need to accelerate."
msgstr ""
"vnCDN 将区块链技术、分布式网络与传统的 CDN 技术相融合，与 vnVPN "
"共享庞大的用户基础、真正的全球化无限节点，更多的用户可以方便地在电脑、路由器、电视盒、移动设备、甚至仅仅几十美金树莓派上运行 VISION "
"节点程序，利用家庭带宽不限流量和成本优势，分享自己的闲置带宽与存储并获得收益，使互联网加速节点无处不在，同时也让需要加速的网站主获得价格更优、速度更快、节点更多、计量透明的分布式CDN服务。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:229
msgid "Advantages of the vnCDN"
msgstr "vnCDN 的优势"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:232
msgid "Traditional CDN"
msgstr "传统 CDN"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:232
msgid "Direct to host"
msgstr "直连"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:234
msgid "Dozens"
msgstr "几十个"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:234
msgid "Only one"
msgstr "一个"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:236
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:238
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:240
msgid "Normal"
msgstr "一般"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:238
msgid "**Efficiency**"
msgstr "**效率**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:238
msgid "**High**"
msgstr "**高**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:238
msgid "Relatively high"
msgstr "较高"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:244
msgid "**Open SDK**"
msgstr "**SDK 支持**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:247
msgid "Efficiency and user experience increased by more than 10 times"
msgstr "效率与用户体验 10 倍以上的提升"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:248
msgid "Sharing a huge user base with vnVPN, truly global infinite nodes"
msgstr "与 vnVPN 共享庞大的用户基础、真正的全球化无限节点"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:249
msgid ""
"Allow users to use idle resources to participate in caching and "
"distribution, and to obtain the traffic mining benefits of the PoT consensus"
" mechanism"
msgstr "允许用户利用闲置资源参与缓存和分发，获取 PoT 共识的“流量挖矿”收益"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:251
msgid "Family VS. IDC，cost advantage of killer level"
msgstr "Family VS. IDC，杀手级的成本优势"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:252
msgid ""
"Provide SDK to the admin management of the website, based on blockchain, the"
" data is true and transparent, there is no possibility of fraud"
msgstr "提供 SDK 给网站主管理接入，基于区块链、数据真实透明，没有造假可能"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:258
msgid "DDoS Attack"
msgstr "DDoS 洪水攻击"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:260
msgid ""
"Distributed Denial-of-Service Attack, abbreviated as DDoS attack or DDoS, "
"also called flood attack, is a network attack method in which a hacker uses "
"a plurality of hacked computers to forge a large number of normal requests. "
"The target is to exhaust computer's network or the system resources, "
"temporarily interrupting or stopping the service, causing its normal users "
"to lose connections."
msgstr ""
"Distributed Denial-of-Service Attack，缩写为 DDoS attack 或 "
"DDoS，即分布式阻断服务攻击，也称洪水攻击，是一种网络黑客使用多台已被攻陷的电脑伪造大量正常访问的网络攻击手法，其目的在于使目标计算机的网络或系统资源耗尽，使服务暂时中断或停止，导致其正常用户无法访问。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:269
msgid "DDoS Defense"
msgstr "DDoS 安全防护"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:271
msgid ""
"Through hacker intrusion detection, multi-authentication and filtering of "
"traffic is designed to filter traffic that blocks network bandwidth and "
"allow normal access traffic to pass through, protecting the target computer,"
" website or service."
msgstr "通过入侵检测，多重验证并过滤流量，旨在将堵塞网络带宽的流量过滤，放行正常的访问流量通过，从而保护目标计算机、网站或服务。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:279
msgid "The situation and problems of traditional DDoS Defense"
msgstr "传统 DDoS 安全防护的现状与问题"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:281
msgid ""
"DDoS Defense is one of the major cost for services such as websites and "
"APPs."
msgstr "DDoS 安全防护是网站与 APP 等服务的重要成本负担之一。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:283
msgid ""
"Because of intermittent demand, self-built protective server resources are "
"too expensive to afford, so generally purchasing professional services is "
"the only choice. The service provider provides traffic cleaning and "
"protection services by setting up Access Gateway. The service provider is "
"not much, Monopoly Competition Market."
msgstr "间歇需求，自建防护资源昂贵，所以一般只能采购专业服务。由服务商通过设置堡垒机等提供流量清洗和防护服务，服务商数量有限，定价暴利、待价而沽："

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:289
msgid ""
"Generally speaking, it consists of a monthly service fee and a resource "
"consumption cost. Even if it is an entry-level service, it will cost about a"
" few thousand dollars per month. This is simply the basic cost regardless of"
" whether or not there is an attack, and the cost of resource consumption "
"once the attack occurs is much more expensive."
msgstr ""
"一般由按月服务费与资源消耗费用两部分构成，而一般即使是入门级的服务，每月也在大约几千美金附近，这仅是不论是否有被攻击都要支付的基础费用；而一旦攻击发生时的资源消耗费用则更加昂贵。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:297
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:310
msgid "vnDDoS Defense"
msgstr "vnDDoS 安全防护"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:299
msgid ""
"vnDDoS takes full advantage of large number of distributed nodes and low "
"cost by using idle bandwidth to provide hybrid DDoS defense solutions and "
"services."
msgstr "充分利用分布式网络节点数量优势，与闲置带宽的成本优势，提供的混合式 DDoS 安全防护方案与服务。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:302
msgid ""
"More nodes, lower prices, traffic-based payments, and reliable services."
msgstr "节点更多、价格更低、服务透明、按量付费。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:307
msgid "The advantage of vnDDoS security system"
msgstr "vnDDoS 安全防护优势"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:310
msgid "Traditional DDoS Defense"
msgstr "传统 DDoS 防护"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:312
msgid "**Pay for used**"
msgstr "**按资源消耗付费**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:314
msgid "**monthly fee**"
msgstr "**按月服务费**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:314
msgid "**None**"
msgstr "**免费**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:316
msgid "**Nodes**"
msgstr "**节点数**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:316
msgid "Hundreds"
msgstr "数百个"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:318
msgid "**Lower**"
msgstr "**便宜**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:318
msgid "Much higher"
msgstr "昂贵"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:320
msgid "**Users participation**"
msgstr "**用户参与**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:322
msgid "**SDK support**"
msgstr "**SDK 支持**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:328
#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:366
msgid "Proof of Traffic"
msgstr "Proof of Traffic 流量共识 PoT"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:330
msgid ""
"Compared with the workload of **Proof of Work**, it is proved that the "
"accounting method of PoW does not require equipment competition or power "
"consumption, but writes the ratio of :ref:`voken` to network traffic flow "
"resource service as a constant definition in the underlying code."
msgstr ""
"相比于 **Proof of Work 工作量证明 PoW** 的记账方式，PoT 并不需要装备竞赛，也不比拼电力消耗，而是在底层代码中将 "
":ref:`voken` 与流量资源服务的比例写为常量定义。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:340
msgid "Voken -- Unique token in the Vision Network ecosystem"
msgstr "流量币 Voken —— 生态系统中的唯一通证"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:342
msgid ""
"``Voken`` is the unique token in the Vision Network ecosystem, which uses "
"**Proof of Traffic** consensus mechanism. It is the native asset on the "
"vnCHAIN."
msgstr ""
"``Voken`` 是 Vision Network 远景网络生态系统中的唯一通证，采用 **Proof of Traffic 流量共识** ，是 "
"vnCHAIN 区块链上的原生资产，也可称之为流量币。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:345
msgid ""
"At the beginning of the project, :ref:`voken` will be strictly based on the "
"ERC20 token standard, it is created on the Ethereum network. After the "
"vnCHAIN main network is officially installed and stabilized, the image will "
"be migrated through signature verification."
msgstr ""
"项目初期， :ref:`voken` 将严格基于以太网络 Ethereum 的 ERC20 代币标准，使用以太坊的智能合约发行，待 vnCHAIN "
"主网正式上线稳定后再通过签名验证的方式进行映射迁移。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:354
msgid "1 Voken = 100GB client traffic flow"
msgstr "1 Voken = 100GB 用户端流量"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:356
msgid ""
"In the underlying code, we defined per unit of ``Voken`` as the client "
"traffic of 100GBytes in the Vision Network, that is: **1 Voken = 100GB "
"client traffic flow.**"
msgstr ""
"我们在底层代码中定义了每 1 单位 ``Voken`` 对应的权益为 Vision Network 中 100GBytes 的用户端流量，即 **1 "
"Voken = 100 GB 用户端流量**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:363
msgid "PoT vs. PoW"
msgstr "PoT vs. PoW 的优势"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:366
msgid "Proof of work"
msgstr "Proof of Work 工作量证明 PoW"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:368
msgid "**Hardware requirements**"
msgstr "**硬件要求**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:368
msgid "**Low**"
msgstr "**低**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:368
msgid "Higher and higher"
msgstr "越来越高"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:370
msgid "**Power consumption**"
msgstr "**电量消耗**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:370
msgid "**Very economical**"
msgstr "**极低**"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:370
msgid "Extremely wasteful"
msgstr "极高且浪费"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:373
msgid ""
"Equipment competition and power waste are recognized by the PoW consensus "
"mechanism as the two major persistent diseases."
msgstr "装备竞赛和电力浪费是 PoW 共识公认的两大顽疾。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:376
msgid ""
"From the beginning of CPU mining, going through GPUs, FPGAs, and so on, "
"generation after generation of ASIC chip mining machines that were "
"createdfor the mining priced thousands of dollars, these constantly updating"
" equipment, in addition to the internal friction of the accounting rights, "
"and there is no other value for humanity."
msgstr ""
"从 CPU 开始，经历 GPU、FPGA 至今，一代又一代专为挖矿而生的动辄几千美金一台的 ASIC "
"芯片矿机，这些不断更新换代的设备，除了记账权争夺的内耗，并没有为人类带来其它价值。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:383
msgid ""
"The consumption of electricity is even more fearless. According to "
"DigiConomist, 2017, bitcoin mining consumes 30 billion kilowatts of "
"electricity, accounts for 0.13% of global electricity consumption, exceeds "
"the national electricity consumption of dozens of countries, and showing a "
"rising trend year by year."
msgstr ""
"电力的消耗则更是无畏，根据 DigiConomist 公布，2017 年比特币挖矿消耗的电能达到了 300 亿度，占全球耗电量的 "
"0.13%，超过几十个国家的全国年用电量，而且呈现逐年上涨的趋势。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:396
msgid ""
"The Vision Network pioneered the definition of the **Proof of Traffic** "
"consensus mechanism, the VISION node has only a very low performance "
"requirement for the device, rather than a more meaningful power race. A "
"Raspberry Pi (see attached, only consumes 1 degree of electric power per "
"week) which priced $35, is enough to meet the hardware requirements of a "
"node, and higher computing performance will not bring about a linear "
"increase in revenue."
msgstr ""
"Vision Network 首创定义了 PoT 流量共识，相对于没有更多意义的算力竞赛，vnet 节点对设备只有极低的性能需求，一个 35 "
"美金的树莓派（见附，每周仅耗电 1 度左右）即足够满足节点的运行需求，更高的计算性能并不会带来收益的线性增加。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:403
msgid ""
"In the age of the Internet, bandwidth and traffic are **clearly valued and "
"easily measurable resources**. Quantifying the traffic services provided by "
"nodes as universal equivalents that are more **currency means** not only a "
"solid value base but also Voken’s dollar price is more stable, and can "
"effectively avoid the news pricing, PR pricing, emotional pricing. And on "
"the other way, it effectively avoids unrestrained price speculation at the "
"same time."
msgstr ""
"在互联网时代，带宽和流量是“价值明确且容易计量”的资源，将节点提供的流量服务定量地视为更有“货币”意义的一般等价物，不仅有扎实的价值基础，同时也能使 "
"Voken 的法币标价更稳定，还能有效避免此前常见的数字货币被“新闻定价”、“公关定价”、“情绪定价”或无节制的恶意炒作。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:415
msgid "Raspberry Pi:"
msgstr "树莓派："

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:413
msgid "`Raspberrypi.org`_"
msgstr "`Raspberrypi.org`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:414
msgid "`Raspberry Pi - WikiPedia(English)`_"
msgstr "`维基百科：树莓派（英文）`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:415
msgid "`Raspberry Pi - WikiPedia(Chinese)`_"
msgstr "`维基百科：树莓派（中文）`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:425
msgid "The price of resource in an IDC"
msgstr "IDC 的服务资源价格"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:427
msgid ""
"For 100GB network traffic, there is a price reference for mature IDC, with "
"Amazon Web Services AWS, for example, priced at about **$8.50** per 100GB "
"traffic and Google Cloud Platform GCP at about **$8.0**."
msgstr ""
"100GB 的网络流量，有成熟 IDC 的价格可参照，以亚马逊云 AWS 为例，每 100GB 流量定价约为 **8.50 美元** 左右，而谷歌云 "
"GCP 则为 **8.0 美元** 左右。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:431
msgid ""
"Accelerating traffic is more expensive, while ordinary traffic is cheaper."
msgstr "加速流量较贵，而普通流量更便宜。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:433
msgid ""
"CDN needs node storage and outlet traffic, and VPN service needs both down-"
"link and up-link traffic to complete proxy forwarding, that is, 100GB client"
" traffic is about equal to the traffic of 200GB on the service-side (100GB "
"up-link 100GB down-link)."
msgstr ""
"CDN 需要节点的存储和出口流量，而由于 VPN 服务同时需要节点的下行和上行流量才能完成代理转发，即 100GB 的用户端流量约等于 "
"200GB的服务节点流量（100GB 上行 100GB 下行）。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:438
msgid ""
"Therefore, 100 GB client traffic flow, anchored to 1 Voken, also coincides "
"with the actual intrinsic use value."
msgstr "所以，100GB 的用户端流量，锚定为 1 Voken ，也恰好符合实际的内在使用价值。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:444
msgid "AWS Amazon Web Services:"
msgstr "AWS 亚马逊云服务："

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:443
msgid "`AWS Direct Connect pricing`_"
msgstr "`AWS Direct Connect pricing`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:444
msgid "`AWS CloudFront Pricing`_"
msgstr "`AWS CloudFront Pricing`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:448
msgid "GCP Google Cloud Platform:"
msgstr "GCP 谷歌云服务："

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:447
msgid "`GCP Interconnect Pricing`_"
msgstr "`GCP Interconnect Pricing`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:448
msgid "`GCP CDN Pricing`_"
msgstr "`GCP CDN Pricing`_"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:458
msgid ""
"The Voken dollar price should increase to the internal value gradually and "
"be relatively stable"
msgstr "Voken 法币价格应逐渐回归且相对稳定"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:460
msgid ""
"We believe that the legal currency will not disappear in the short term, and"
" that long-standing habits will allow more people to use the fiat currency "
"to price products or services. At the same time, we expect that the Voken "
"value scale after ecological maturity is relatively stable (that is, the "
"legal currency price is relatively stable), and the basic setting of 1 Voken"
" = 100 GB can ensure that the market circulation price of Voken gradually "
"matures with the ecological value in practical use value."
msgstr ""
"我们认为短期内法定货币并不会消失，而长久的习惯也让更多人习以为常地以法定货币来为产品或服务标价。同时，我们期望生态成熟后的 Voken "
"价值尺度相对稳定（即法币标价相对稳定），1 Voken = 100 GB 的基础设定可以在实际使用价值上保证 Voken "
"的市场流通价格随着生态的日趋成熟而逐渐回归。"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:473
msgid ""
"Official server nodes around the world would provide initial ecological "
"services to users"
msgstr "遍布全球的官方服务器节点为用户提供生态初期的服务"

#: ../../whitepaper/application_description_and_economic_model.rst:480
msgid ""
"In the initial stage of ecological start-up, the official server nodes in 86"
" IDCs around the world will provide stable services to users. As time goes "
"on, more node programs will be run by users, and the ecology will become "
"more mature."
msgstr ""
"生态启动初期，遍布全球86个数据中心的官方服务器节点，将为用户提供稳定服务，随着时间的推移，更多的节点程序将由用户主动运行，生态将走向越发成熟。"
